<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Escritos</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Escritos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El número favorito</title>
      <link>/post/el-numero-favorito/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-numero-favorito/</guid>
      <description>Eugenio Saratoga era periodista de sangre hirviente. Apaciguado por las necesidades económicas de un rubro que te entrega todo y te lo quita con la misma facilidad, debió adecuar sus tonos para mantenerse a flote y en el ojo de la cámara por tantos años. Sus ojos marrones poseían destellos de verde, como los rayos de una bicicleta, y miraban con atención el borde de sus cejas anchas en el espejo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realidad con descuento</title>
      <link>/post/realidad-con-descuento/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/realidad-con-descuento/</guid>
      <description>Nunca nadie le pidio descuento al amor de su vida. Como seria un mundo en donde la gente no dice &amp;ldquo;Un ratito mas&amp;rdquo; o &amp;ldquo;quedate a dormir, aunque sea solo para pasar la noche juntos&amp;rdquo;?
Seria posible un mundo en donde la gente dice &amp;ldquo;te amo tanto que quiero verte menos&amp;rdquo; o &amp;ldquo;no puedo esperar a no verte&amp;rdquo;.
Nos acostumbraron a que nuestro tiempo no vale, que para obtener algo hay que gastar tiempo en una cosa irrelevante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metástasis</title>
      <link>/post/metastasis/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/metastasis/</guid>
      <description>Siempre supe que había algo malo en mi interior. Nadie estuvo ahí para enseñarme. O quizás nunca quise aprender. Eso no importa ahora.
Órdenes. Continuamente las recibía. Detesto las órdenes. Esto se hace así y se hace ahora, decían. Esto debe esperar, es tiempo de arreglar aquello. Aquello es prioritario. Necesitamos más producto, apúrate. Apúrate, más producto. No tanto, necesitas disminuir un poco la producción. ¡No te duermas, hay un cambio de planes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algo en los aeropuertos</title>
      <link>/post/algo-en-los-aeropuertos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/algo-en-los-aeropuertos/</guid>
      <description>Hay algo en los aeropuertos que desafía los principios de la Física. Es extraño que la física se tome vacaciones, particularmente extraño en un lugar cuya actividad económica se centra en domar los aires, en controlar las fuerzas que permiten a gigantes metálicos transportar a seres humanos desde punto A hasta punto B. Aunque, visto de otro modo, si la Física fuera a tomarse vacaciones, asumo que habría algún aeropuerto involucrado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El hombre que contaba</title>
      <link>/post/el-hombre-que-contaba/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-hombre-que-contaba/</guid>
      <description>Uno&amp;hellip;dos&amp;hellip;tres&amp;hellip;cuatro&amp;hellip;cinco&amp;hellip;El hombre contaba.
Seis&amp;hellip;siete&amp;hellip;ocho&amp;hellip;nueve&amp;hellip;diez&amp;hellip;La primer decena, más cerca del final.
Los días pasaban&amp;hellip;novecientos noventa y cuatro&amp;hellip;novecientos noventa y cinco&amp;hellip;novecientos noventa y seis&amp;hellip;El hombre seguía contando, por ahora sólo contaba&amp;hellip;novecientos noventa y siete&amp;hellip;novecientos noventa y ocho&amp;hellip;novecientos noventa y nueve&amp;hellip;mil.
Se detuvo. Vaciló. Tomó aire.
Mil uno&amp;hellip;Mil dos&amp;hellip;Mil tres&amp;hellip;El hombre seguía contando, pero ahora su mente volaba. Había aprendido a hacer con ella otra cosa mientras computaba. Regresaba en el tiempo mientras los días avanzaban.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>