<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Escritos</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Escritos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El lado vacio de la cama</title>
      <link>/post/el-lado-vac%C3%ADo-de-la-cama/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-lado-vac%C3%ADo-de-la-cama/</guid>
      <description>— Me gusta que cambiemos de lado en la cama. — dijo Silvia.
Roberto no dijo nada. Se metió en la cama desde el lado vacío, se recostó mirando hacia el techo y, tras eternos tres segundos de expresión indescifrable, inclinó el rostro de manera muy leve, pero suficiente para que hubiera contacto visual.
Recién había terminado de bañarse. Se había afeitado, su piel olía a espuma. A Silvia le gustaban los hombres con barba, pero Roberto sólo podía satisfacerla durante las breves vacaciones anuales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ritual</title>
      <link>/post/el-ritual/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-ritual/</guid>
      <description>El gato nos levanta a las 5:50. Ella le da de comer para que se calme. Yo puteo brevemente. Ella hace yoga, yo intento despertarme. Consumo basura en forma de las noticias del día anterior. El mundo es una fuente interminable de mierda y desprecio por el otro, que yo utilizo para nutrirme. Mis personajes, mi trabajo, nunca podrían soportar un mundo pacífico en donde las cosas funcionan.
Ella se ducha y yo tiro una moneda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El chico de la tapa</title>
      <link>/post/el-chico-de-la-tapa/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-chico-de-la-tapa/</guid>
      <description>El Estadio Azteca vibraba ante un sol radiante. En millones de casas, la radio se ubicaba encima de una televisión muda, para acompañar el partido de un relato digno. Los pantaloncitos cortos mantenían al público femenino intensamente concentrado en el movimiento de piernas. Cinco minutos del segundo tiempo. El cero en el marcador mantenía la tensión intacta, el mundo expectante. El choque entre estos dos equipos traía a revolver mucho más que la cuestión futbolística.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impacto</title>
      <link>/post/imapcto/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/imapcto/</guid>
      <description>Antes de generar el impulso para clavar los frenos, el cerebro de Roberto tuvo tiempo para una pregunta. ¿Por qué a mí? La frenada era inútil, cualquier conductor lo sabría, mucho más uno profesional, al volante de unos 15743 kg que se dirigían a velocidad crucero por Costanera Norte, hacia Ciudad Universitaria. Nadie se pregunta por qué no a mí. Los humanos tienen la hermosa tendencia de pensarse especiales, se consideran inmunes a lo que le pasa a todo el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversaciones de lavabo</title>
      <link>/post/conversaciones-de-lavabo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/conversaciones-de-lavabo/</guid>
      <description>Ramiro entró corriendo al baño, tras abrir la puerta con la bragueta baja y con la vejiga a punto de explotar. Se dirigió al mingitorio donde, después de un segundo de inspiración profunda, dejo salir un grito de placer.
— Aaah
Hasta ese momento, ni Ramiro había notado un cuerpo a su lado, ni Horacio había sentido la presencia de otro humano desesperadamente corriendo al mingitorio. Horacio estaba con la cabeza apoyada sobre la pared y la vista perdida entre las rendijas por donde sale el agua de manera periódica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Abuela</title>
      <link>/post/la-abuela/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/la-abuela/</guid>
      <description>Mi abuela era más mala que el lobo de Caperucita. Nadie debería hablar mal de su familia y sé que voy a ir al infierno por contar esta historia. Pero a cada uno le toca una historia y a mí me tocó la de mi abuela Lucrecia, que hasta nombre de mala persona tenía.
Volví a Pueblo Quieto después de 27 años de ausencia. Al llegar, pregunté por indicaciones para ir hacia la casa de mi difunta abuela en el único sitio abierto, un almacén.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cuenta regresiva</title>
      <link>/post/la-cuenta-regresiva/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/la-cuenta-regresiva/</guid>
      <description>Diez. Me desprendo de mis miedos, mis dudas, mis inseguridades. Me desprendo de las preguntas que heredé de todas las generaciones anteriores y que nunca jamás podré contestar. Me desnudo, me acepto como soy, frágil. Apago el subtítulo que el narrador de mi propia historia va proyectando en mi retina y susurrando en mis oídos. De donde vengo, poco sirve la realidad subtitulada. A donde voy no me va a hacer falta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La figurita difícil</title>
      <link>/post/la-figurita-dificil/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/la-figurita-dificil/</guid>
      <description>Amé a Julieta en secreto. La amé como un nene ama a su álbum de figuritas del mundial 2002, a la que sólo le faltaba la de Roberto Fabián Ayala. Todos mis compañeros tenían la figurita y podían entablar conversación sin problema con Julieta. Pero yo no, yo abría paquete tras paquete sin suerte. Yo mantenía mi amor secreto a la distancia, sellado en la vergüenza e ineptitud social que tenía a los 9 años y no pude quitarme hasta que terminé la Licenciatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El abrazo</title>
      <link>/post/el-abrazo/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-abrazo/</guid>
      <description>El abrazo conserva lo efímero de un saludo pero tiene la inigualable capacidad de poder estirarse, incluso repetirse, en aquellas ocasiones que lo ameritan. Es regulable en fuerza y número de palmadas, es acariciable y es apto para mudos o cobardes. El abrazo es, sin duda, el grado mínimo de camaradería aceptada para relaciones que han llegado a un punto de no retorno, un nivel de afecto superior.
El abrazo es una de las mejores demostraciones de afecto que pueden hacerse en público.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mate en 8</title>
      <link>/post/mate-en-8/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mate-en-8/</guid>
      <description>Alfredo salió al balcón. La borrasca traía consigo un viento frío que revolucionaba los pocos pelos que le cubrían la calva. Un hielo le rozó los huesos cuando inspiró con fuerza. A pesar del escalofrío inicial, sintió luego una energía revitalizadora que lo impulsó a ponerse la boina, girar sobre el pie derecho y salir como un joven intrépido de su casa. Bajó las escaleras cual relámpago ─ cosa que no es menor para un septuagenario ─ y se encaminó hacia el Parque Rivadavia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El número favorito</title>
      <link>/post/el-numero-favorito/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-numero-favorito/</guid>
      <description>Eugenio Saratoga era periodista de sangre hirviente. Apaciguado por las necesidades económicas de un rubro que te entrega todo y te lo quita con la misma facilidad, debió adecuar sus tonos para mantenerse a flote y en el ojo de la cámara por tantos años. Sus ojos marrones poseían destellos de verde, como los rayos de una bicicleta, y miraban con atención el borde de sus cejas anchas en el espejo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aislamiento</title>
      <link>/post/aislamiento/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/aislamiento/</guid>
      <description>¿Desde cuándo? Desde aquél día en que te alejaste un centímetro de más; desde aquél momento en el que no apretaste con tanta fuerza mi espalda con tus manos, aquella noche en la que me besaste por compromiso; desde que tu tono agudo e irónico se empezó a hacer frecuente en las conversaciones o desde que nuestras pláticas comenzaron a ser monólogos amenazantes e hirientes. Todo lo que ocurre, ocurre desde que dejaste de hablarme en presente y te dedicaste a recordarme del “Antes”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realidad con descuento</title>
      <link>/post/realidad-con-descuento/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/realidad-con-descuento/</guid>
      <description>Nunca nadie le pidió descuento al amor de su vida. ¿Cómo seria un mundo en donde la gente no dice &amp;ldquo;Un ratito mas&amp;rdquo; o &amp;ldquo;quedate a dormir, aunque sea sólo para pasar la noche juntos&amp;rdquo;?
¿Sería posible un mundo en donde la gente dice &amp;ldquo;te amo tanto que quiero verte menos&amp;rdquo; o &amp;ldquo;no puedo esperar a no verte&amp;rdquo;?
Nos acostumbraron a que nuestro tiempo no vale, que para obtener algo hay que gastar tiempo en una cosa irrelevante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metástasis</title>
      <link>/post/metastasis/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/metastasis/</guid>
      <description>Siempre supe que había algo malo en mi interior. Nadie estuvo ahí para enseñarme. O quizás nunca quise aprender. Eso no importa ahora.
Órdenes. Continuamente las recibía. Detesto las órdenes. Esto se hace así y se hace ahora, decían. Esto debe esperar, es tiempo de arreglar aquello. Aquello es prioritario. Necesitamos más producto, apúrate. Apúrate, más producto. No tanto, necesitas disminuir un poco la producción. ¡No te duermas, hay un cambio de planes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algo en los aeropuertos</title>
      <link>/post/algo-en-los-aeropuertos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/algo-en-los-aeropuertos/</guid>
      <description>Hay algo en los aeropuertos que desafía los principios de la Física. Es extraño que la física se tome vacaciones, particularmente extraño en un lugar cuya actividad económica se centra en domar los aires, en controlar las fuerzas que permiten a gigantes metálicos transportar a seres humanos desde punto A hasta punto B. Aunque, visto de otro modo, si la Física fuera a tomarse vacaciones, asumo que habría algún aeropuerto involucrado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El hombre que contaba</title>
      <link>/post/el-hombre-que-contaba/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-hombre-que-contaba/</guid>
      <description>Uno&amp;hellip;dos&amp;hellip;tres&amp;hellip;cuatro&amp;hellip;cinco&amp;hellip;El hombre contaba.
Seis&amp;hellip;siete&amp;hellip;ocho&amp;hellip;nueve&amp;hellip;diez&amp;hellip;La primer decena, más cerca del final.
Los días pasaban&amp;hellip;novecientos noventa y cuatro&amp;hellip;novecientos noventa y cinco&amp;hellip;novecientos noventa y seis&amp;hellip;El hombre seguía contando, por ahora sólo contaba&amp;hellip;novecientos noventa y siete&amp;hellip;novecientos noventa y ocho&amp;hellip;novecientos noventa y nueve&amp;hellip;mil.
Se detuvo. Vaciló. Tomó aire.
Mil uno&amp;hellip;Mil dos&amp;hellip;Mil tres&amp;hellip;El hombre seguía contando, pero ahora su mente volaba. Había aprendido a hacer con ella otra cosa mientras computaba. Regresaba en el tiempo mientras los días avanzaban.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>